<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>Posts on T3dC4t-blog</title>
        <link>https://www.tedhu.work/posts/</link>
        <description>Recent content in Posts on T3dC4t-blog</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
        <language>en</language>
        <copyright>&lt;a href=&#34;https://creativecommons.org/licenses/by-nc/4.0/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;CC BY-NC 4.0&lt;/a&gt;</copyright>
        <lastBuildDate>Sat, 11 Jan 2025 16:40:11 +0800</lastBuildDate>
        <atom:link href="https://www.tedhu.work/posts/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
        
        <item>
            <title>Why I Writing This</title>
            <link>https://www.tedhu.work/posts/2025/01/why-i-writing-this/</link>
            <pubDate>Sat, 11 Jan 2025 16:40:11 +0800</pubDate>
            
            <guid>https://www.tedhu.work/posts/2025/01/why-i-writing-this/</guid>
            <description>之前 对于写一个独立的blog，我经历了几次心态的变化 开始可能想是不是还可以尝试用公众号变现 后来观察了一下，变现的号大部分是持续更新的，自己并</description>
            <content type="html"><![CDATA[<h2 id="之前">之前</h2>
<p>对于写一个独立的blog，我经历了几次心态的变化</p>
<ul>
<li>开始可能想是不是还可以尝试用公众号变现
<ul>
<li>后来观察了一下，变现的号大部分是持续更新的，自己并没有这样的心力，朋友圈都只会发只言片语的，显然不是这个性格</li>
<li>自己在文字的能力上确实一般，也不是成为意见领袖的性格</li>
</ul>
</li>
<li>这两年Ai发展起来了，写一篇文章的启动成本降低了，是不是又能想想变现的事情了；但心态上冷静了很多，还是记录平时记录自己的想法吧
<ul>
<li>又观察发现，自己想法还是只言片语，社交媒体已经将这些信息瓦解，一些会在朋友圈，一些会在小红书</li>
<li>当然，生活是由这些碎片组成的；但似乎公众号并不是生活这块拼图的必要条件</li>
</ul>
</li>
</ul>
<h2 id="现在">现在</h2>
<p>直到最近，有了新的想法，这是一个让Ai认识我的地方。
是的，也许受众可以不是碳基生命！</p>
<h2 id="why">Why</h2>
<p>今天听播客，节目内容用比较重的笔墨介绍了Devin，一个Ai agent的使用。</p>
<p>听完以后印象最深的，噢，Devin已经有一个实习生级别的能力了。虽然我还没有冲动地花500USD去体验，是的，只是还没有。</p>
<p>ta能够拆解任务，一定程度的完成，自己验证自己的结果，并有一定的学习能力。也许现在制约ta能力的，只是Ai底层模型自身，准确度、专项能力之类的。这些肯定能在不远的将来解决。</p>
<p>那么意味着不远的将来，你会有一位Ai下属，Ai同事，甚至Ai上级？我希望有一些资料，让我的Ai同事了解一下我。这就是所谓的人设，或者西方国家所说的portfolio吧，建立一份个人的信用档案。</p>
<p>再外推一下，钢铁侠里面的贾维斯好像显得老套了，自己的一个分身如何？具备本体的一定能力，但设定为不会超过本体的分身；如果超过本体的能力，就会导致外部对本体的信用档案误判。突然想到《凡人修仙传》里面的善尸、恶尸和本我之尸，修士斩出的三尸如果能力超越了本体，就能反噬本体。</p>
<p>另外，作为和代码打交道的，“Talk is cheap, show me the code”，但最近写的代码，都是Ai生成的，怎么办。那更多地，就能表现出对某个需求的理解有多深入吧。</p>
<p>就这样吧</p>
]]></content>
        </item>
        
        <item>
            <title>202406-走出舒适区</title>
            <link>https://www.tedhu.work/posts/2024/06/202406-%E8%B5%B0%E5%87%BA%E8%88%92%E9%80%82%E5%8C%BA/</link>
            <pubDate>Tue, 11 Jun 2024 21:46:33 +0800</pubDate>
            
            <guid>https://www.tedhu.work/posts/2024/06/202406-%E8%B5%B0%E5%87%BA%E8%88%92%E9%80%82%E5%8C%BA/</guid>
            <description>楔子 最近大疆出了avatar2，恰好在这飞机出现前一两个月，知道了穿越机，最终蹲守了2个多月下单了。不知道什么时候开始，总幻想自己是一只小鸟</description>
            <content type="html"><![CDATA[<h2 id="楔子">楔子</h2>
<p>最近大疆出了avatar2，恰好在这飞机出现前一两个月，知道了穿越机，最终蹲守了2个多月下单了。不知道什么时候开始，总幻想自己是一只小鸟，可以恣意地飞翔在天地之间，旋转、俯冲、站在高处俯瞰这片大地。
短时间内高强度学习了一波，在江边畅快地飞了两次，却又明显感觉自己的最兴奋的点已经过了，又一次被虚无感笼罩，逃不出生活的牢笼。</p>
<h2 id="虚无感">虚无感</h2>
<p>就像大部分事情一样，我通过一个比较低的学习成本，掌握了一个新的玩具、工具、技能，whatever。通过短期大量的输入，明白到可以通过这些东西赚取收入，我需要不断地练习，投入大量的时间，我甚至知道应该学习什么内容，可能会花多少时间大概能到什么程度，but why？我什么要做这个事情？中国有那么多人，世界有那么多人，我不是先做这事情的人，也不会是最努力最有激情的人，也许能做到混口饭吃的水平，甚至混口饭的水平都到不了。为什么不保持现状呢？</p>
<p>想起了电影&quot;Scent of a Woman&quot;里面那句台词，&ldquo;Now I have come to the crossroads in my life. I always knew what the right path was. Without exception, I knew, but I never took it. You know why? It was too damn hard.&rdquo;</p>
<h2 id="共鸣">共鸣</h2>
<p>在B站上看了个视频：<a href="https://www.bilibili.com/video/BV1EJ4m1A7ci/">我用3个月的时间拍了4个T的素材 完成了5年前的梦想</a>，up主刚好以自我成长作为这个测评片子的暗线，把一部单反测评的视频，做成了妥妥的励志片。最令我感触的是，up主那后移的发际线，说着自己的舒适区，在舒适区前的徘徊不前，最后因为身边的朋友的拉拽跨过去一个门槛。一个大部分时间都在记录美好的人，一个十多万粉丝的人，一个在摄影领域有很深造诣的人，也会迷茫，也会犹豫不决，似乎自己的那点事又显得很小了。</p>
<h2 id="走出去">走出去</h2>
<p>生活本身是没有意义的，但你可以为它赋予一个意义。但怎么做呢？我该做什么呢？此刻我的答案是，做喜欢的事情。我喜欢拿着吉他弹唱，我喜欢那种飞翔的感觉，那就不用太多的考虑，做点和平时不一样的，这次可以说：飞起来。</p>
<p>为什么要攀登，因为山就在那里</p>
]]></content>
        </item>
        
        <item>
            <title>还是搭起了独立站</title>
            <link>https://www.tedhu.work/posts/2024/05/%E8%BF%98%E6%98%AF%E6%90%AD%E8%B5%B7%E4%BA%86%E7%8B%AC%E7%AB%8B%E7%AB%99/</link>
            <pubDate>Thu, 02 May 2024 17:35:39 +0800</pubDate>
            
            <guid>https://www.tedhu.work/posts/2024/05/%E8%BF%98%E6%98%AF%E6%90%AD%E8%B5%B7%E4%BA%86%E7%8B%AC%E7%AB%8B%E7%AB%99/</guid>
            <description>随着年龄的增长，还是希望有一块自留地，哪天蓦然回首，可以嘲笑一番以前的自己。 想了一下以前用过的，类博客的平台 qzone，第一个蹦出来的名字，</description>
            <content type="html"><![CDATA[<p>随着年龄的增长，还是希望有一块自留地，哪天蓦然回首，可以嘲笑一番以前的自己。</p>
<p>想了一下以前用过的，类博客的平台</p>
<ul>
<li>qzone，第一个蹦出来的名字，每过个3、5年去翻翻以前的文章，觉得自己是个啰嗦的人</li>
<li>163blog，看很多，写很少</li>
<li>图虫，发过几张，好像已经把账号忘了，看到网站还在，感觉挺好的</li>
<li>马蜂窝应该也算，今年上去看游记，很多up主都不更新了，觉得挺可惜的</li>
<li>csdn等几个常见的技术blog平台，还真没有在上面贡献过什么文字</li>
<li>后来开了自己公众号，更得也不频繁</li>
</ul>
<hr>
<p>后来算是想通了，只是为了记录点什么，只是生活的外溢，当不追求流量，不追求变现；心态就放松下来了。
做了那么多年的技术，搭建个blog应该也不算特别复杂的工作，既然有长袖不舞白不舞。便有了这个地方。
可以确定的是，多年后，一定不会因为此事而后悔。</p>
]]></content>
        </item>
        
    </channel>
</rss>
